7. mõtsa herra kässo perra sai 1 tüli assi Karrilatsi wastse ja wanna mõtsa wahhi wahhel üllekulatus. Ja nimmelt, kuidas se talw ja suwwi wilja ga tullep teha, mis wannal motsa wahhil Jakob Meistrel sinna ma 2 a. om tettu. Koggokonna kohtu poolest sai moistetus, et kui Jakob Meistre,sinna tullen ennegi pool röa om sanu,, temma nüüd ka poole rükki ärraannab, agga tõug saab kik Jakob Meistrel ja rükki õlg nii hesti  kui suwwi vilja õlg saab kik wastse mõtsa wahhil Michel Kahrel; Ja et Jakob Meistrel kül eest kosja kohta ei olle, sis jääb temma iks nikaua sinna maija, kui ommal teine koht om. Päle to om Jakob Meister sitta weddamisse ja kessa kündmisse pääle mes 3 1/2 wakka maad om, 8 hobbese päiw kullutanu, ja si temmal 30 kop päiw mõistetu, me 2 rub 55 kop wälja teep ja mes temmal weel rukkiga, ni kui hind om, saab ärratassutus. nisamma saab ka Michel Kahre pole röa kätte, kui temma üts kord säält lähheb.
päkohtomees Ado Sok XXX
Kohtomees Johan Nemwals XXX
   "    Johan Weiko   XXX
wöörmünder Johan Leppason XXX
